重讀孔子,佢口中既君子係咪即係老屎忽?

重讀孔子,佢口中既君子係咪即係現代人口中既老屎忽?(我相信現代既支國人係做哂君子信哂孔子)

子曰：「君子喻於義，小人喻於利。」--->口中說大義,喻,無講到要言行一致,只是小人更真
子曰：「君子欲訥於言，而敏於行。」--->做左唔洗講,著數拿左先
子曰：「君子不憂不懼。」曰：「不憂不懼，斯謂之君子已乎?」子曰：「內省不疚，夫何憂何懼?」------>厚面皮,自己都呃埋自己
子曰：「君子和而不同，小人同而不和。」---->即係表面同你和氣唔同你嘈,但做既野係口講一套,做又另一套
子曰：「君子不器。」---->即係依家既通識職場教育,要識得轉膊走精面,老屎忽講既"執生",唔好死咕咕咁做

其他如: 君子不奪人所好 --->無話用 "奪"方式,用咩陰招爭取無講
君子不立危牆之下----->即係夠哂老屎忽

仲有其他古語其實可以有好多解法同義字,唔一定係現代人教果套仁義道德,搵發哥開埋戲都仲得
君子謀道不謀食 <----"道"係解成 "仕途"就會變成長遠既計謀而非眼前既 "蛇餅粽"
君子以文會友，以友輔仁 <----即係現在的文妓,時事評論員,同埋後面果句解利用人地去衝,有如熱狗
君子成人之美，不成人之惡。小人反是。 <----進食人血饅頭

歡迎討論,我都知係我歪曲事實,但到現今既實際情況對比,我感覺康廣同天龍國既人真係教緊呢D野

將自己主觀想法套入人地客觀內容
然後覺得自己睇透世事咁
我求你再三重讀

我都覺古人既歷史係由現代人解釋同猜測出嚟，但無論係咩意思都好，重點係在於孔子要教我地做個好人要做君子，當大部分人都識尊重人，社會先會進步，反之好似樓主你既演繹，當成為教育既一部分既時候又點教育下一代？

以小人之心度君子之腹

孔子：老而不死是為賊

樓主見解獨到
出書啦 論語連登新解
肅清一下教育界都好

樓主你呢個小人曲解孔子講既野都算，仲要將老屎忽等於君子，我睇唔到有咩共通點，更加睇唔到你點解相信自己果套，你話依加太多中國人睇孔子先質素變差，就係因為現代中國人唔重視孔子果套先咁差。你一係返去重讀，一係返去學貓叫啦

好鍾意呢句 雖然未夠30 但都可以提醒自己唔好做老屎忽

正評係我比, 純粹當創意討論,本來想擺係創意台,但唔知點解入左落學術台

開錯左台 ,我其實本意笑依家中國學左曲解果套孔子,因為佢地文革時破過4舊,仲有中國人既思維係認為地球圍住自己轉,仲要學人開孔子學院害人